關於公民拘捕權

林忌:
好多人面對暴力，會陷入是否自衛以至還拖之中掙扎；眾所周知，警察選擇檢控，九成九偏幫藍絲，問題係偏幫到咩地步，冇天理去到咩地步。我諗唔到咩更好的方法－－除了每次都搵議員與律師到現場；當議員律師未到場時，其實你無論做乜野，無論係自衛，定係制止對方，定係去到公民拘捕，最重要當然係拍片，其實大家都已經知道。

然而有樣野，卻見大家冇乜做的，就係出口警告，以及說明你自己做緊乜；例如你要制止佢，應該先不斷高呼：「立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊」、「我而家係制止你再打人，請立即停手」、「我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊」之類，你講出來，好似好老土，但係在影片證據時，比起純睇片中的動作，會更有效力，因為你當時已經叫了出口，你當時的意圖，你當時想做的事，事後想曲解，將會難好多；對方亦好難抵賴話自己聽唔到，或者誤會你行為的意圖。

在場的人證，亦會相對記得當時你講過的說話，而唔會因為隔成年而遺忘你的動作。甚至係你自己－－電光火石發生咩事，你隔一晚都隨時忘記，一旦記錯，與影片不符合，你的證供的可信性，就會大打折扣；所以把自己當時想做乜叫出口，甚至係幫埋自己記得自己做過乜野；所以要把這類有意義的對白，好似「我冇野講」咁，背到滾瓜爛熟，對家想屈你打人，其難度將會大為提升。

其他網上資料：
（一）只適用於「可逮捕的罪行」

根據資料，「可逮捕的罪行」是指可判處超過12個月監禁的罪行，但陸偉雄指在牆上貼便條、撕下他人的便條、互相推撞等均不屬此列，襲擊、傷人、謀殺、縱火等則屬可逮捕的罪行，「但一般市民有機會錯誤判斷」，一旦誤用有機會構成「非法禁錮」等罪行。

（二）誤傷疑犯可反被指控

陸偉雄提醒，市民制服疑犯時只可使用合理武力，包括不可故意傷害疑犯，然而疑犯有可能奮力反抗掙扎，即使使用合理武力，過程中仍有機會誤傷疑犯，令其扭傷手、骨折等，仍然有機會構成「襲擊」等罪行。

（三）拍攝影片須紀錄完整過程

常言道「有片有真相」，惟陸偉雄提醒用作舉證的影片，愈完全紀錄整個衝突過程，愈是有力證據，相反如只拍頭、拍尾，或曾被剪輯、修改均影響其可信性，同時對方亦會對影片真實性提出質疑。

推
打不還手罵不還口正懦夫
唔係叫你還手打柒佢
至少保護自己
有能力就制服佢
林忌有講點處理 睇番上面

掛住旁觀拍片都係幫兇！死仆街！
拍片就留俾弱小啲既人做
唔該幫手制服暴徒！
自己一個唔敢就yo多幾個身邊人嘅人壯膽

拍左片嘅唔該唔好轉身就upload上網
睇清楚段片 分析下會唔會陷義士不義先！
勿做豬隊友

唔想再見到義士俾廢老藍屍打
推

推！